import { ArticleLayout, ArticleTags, Section } from "@components/article";
import styles from "@styles/insights/article.module.scss";
import image from "@insights/hoe-lang-duurt-het-om-een-website-te-maken/hoe-lang-duurt-het-om-een-website-te-maken_full.jpg";

export const meta = {
    title: "Hoe lang duurt het om een website te maken?",
    description:
        "Hoe lang duurt het nou eigenlijk om een website te laten maken? Dat hangt af van een aantal factoren, lees er meer over in ons inzicht!",
    date: new Date(2022, 3, 1),
    staticImage: image,
    slug: "hoe-lang-duurt-het-om-een-website-te-maken",
};

<Section>

De ontwikkelingstijd van een website is afhankelijk van de opdracht, de omvang van het werk,
de complexiteit, inhoud en het aantal ‘custom’ elementen (lees: speciale features). De snelheid wordt ook beïnvloed
door het aanleveren van materiaal en feedback van de klant.

Het ontwerpen en ontwikkelen van een website kan één week tot enkele maanden duren. Toch is
er een gemiddelde tijd per project:

</Section>
<Section>

## Landingspagina — 1 tot 2 weken

Dit gaat vaak om een kleine bedrijfswebsite. Het dient als het online gezicht voor het
bedrijf. Landingspagina’s worden vooral gebruikt voor het aanbieden van één bepaald product
of voor het targeted marketing. Ze bevatten wat informatie over het bedrijf en hebben ook
beperkte functionaliteit, waardoor ze vrij snel kunnen worden ontwikkeld.

</Section>
<Section>

## Website — 4 tot 8 weken

Een website heeft vaak meer complexe functionaliteiten en bevat verschillende plugins en
tools. Daarnaast is het vereist om veel te testen (Usability Testing), om te controleren of
(mogelijk) bezoekers de website correct gebruiken en de navigatie helder is.

</Section>
<Section>

## Webshop — 8 tot 16 weken

Een webshop lijkt misschien op een website, maar niets is wat het lijkt. Een webshop is
technisch veel meer dan een website met producten. De ontwikkeling van een online winkel met
verschillende pagina-indelingen duurt gemiddeld 8 tot 16 weken, maar duurt in sommige
gevallen langer dan enkele maanden.

Bij een webshop bestaat wel de mogelijkheid om eerder te lanceren dan de oplevering van het
volledige project. Zo kan er al gekeken worden naar het project in de praktijk en waar
mogelijke pijnpunten liggen.

Daarnaast is het belangrijk om niet te vergeten dat na de livegang van de webshop en nog
een hele hoop moet worden geoptimaliseerd. Daarom is het belangrijk zoveel mogelijk
bezoekersdata te bewaren en vervolgens daarop de shop aan de passen. Ook wel
conversie optimalisatie genoemd.

</Section>
<Section>

## Webapplicatie — vanaf 16 weken

Een webapplicatie kan vanalles zijn. Daarom is het onmogelijk om hier een
goede inschatting van te geven. Het ligt hier volledig aan de functionaliteiten van het
product en de snelheid waarmee de informatie en data aangeleverd wordt. Daarnaast is
het belangrijk om goed de tijd te nemen om te testen en debuggen.

</Section>

export default ({ children }) => (
    <ArticleLayout
        title={meta.title}
        description={meta.description}
        date={meta.date}
        heroImage={meta.heroImage}
        staticImage={image}
        tags={meta.tags}
        slug={meta.slug}
    >
        {children}
    </ArticleLayout>
);
